（母愛）【新田購物城】6旬母獨力看舖 守護兒子創業夢：依家走就乜都冇

雖然係01報導，但我覺得好笑又好慘

新田購物城的臨時土地用途，規劃期限於本月中屆滿，城規會今日（7日）通過續期三年。《香港01》記者到購物城視察，發現全場逾200個舖位，出租率僅一成，實際上更只得8間店舖正在營業，主要是經營食肆的小商戶。
小食店店主蘭姨指，每日平均生意額僅得一百元「最差嘅時候一日賣一罐可樂，得8蚊。」苦撐大半年，與她合資的兒子已不得已出去兼職維生。亦有售賣酒類的店主指，投資約三十萬元開拓零售業務，形容已「洗濕咗個頭」，希望繼續免租並加強宣傳，否則在「死場」內只會血本無歸。

200多個舖位僅8間營業 午膳時間門可羅雀
新田購物城佔地幾十萬平方呎，但200多個舖位大多數都是「吉舖」，即使裝修好的亦無營業，全場只有8間店舖開門，以食肆為主，記者中午時分到訪近兩個小時內，大部份店舖都是「門可羅雀」，只有其中一間食肆有約兩、三桌工人用餐，購物城幾近死寂。

蘭姨不捨兒子赴台開店 到購物城圓創業夢
小食店蘭亨園店主蘭姨表示，開設小食店一直是三十多歲兒子的夢想，兒子原打算與數名伙伴到台灣開店，但蘭姨不捨得兒子離開，去年11月見到購物城招商，聲稱每日各別由崗廈及天水圍開出100班專車，接載內地旅客到購物城消費，每日人流約一萬人次，雖然租金加上管理費及宣傳費，每月花約三萬多元，仍簽約時仍覺得充滿商機。

最差時每天僅賣一罐可樂 回本無期
蘭姨說，兒子為小食店花費數十萬裝修，「每一粒螺絲都係自己畀錢！」但人流及生意均不似預期，每日不到50人到場。不過，購物城2月3日試業至今，平均營業額只得百多元，「最差嘅時候一日賣得一罐可樂，8蚊。」
雖然暫時免租，但每月管理費及宣傳費約七千元、每期電費二、三千元，加上食材成本，「每日都蝕緊錢！」蘭姨為兒子心痛，不禁落淚說：「呢度撐咗半年，（兒子）冇人工，積蓄攞晒出嚟！但都要捱落去！」

商戶指新田購物城原稱每日有專車接送旅客前來，每日達一萬人流。(盧翊銘攝)

兒子現時靠做兼職供樓，平日靠蘭姨看舖，「我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！」原本67歲已退休數年的蘭姨，現時每周看舖6天，「阿仔叫我覺得攰就唔好開舖，但我都堅持開！」

蘭姨拒言棄：希望母子連心 可以守得雲開
蘭姨為了省電，如蒸籠的鐵皮屋內只開一部冷氣，部份售賣魚蛋、腸粉的小食車亦不開，靠一個小型電蒸爐蒸燒賣，收入主要來自裝修工人買飲料及其他商戶購買員工飯：「我哋𠵱家互相接濟、共渡時艱。」她又指，9月中將再與購物城營辦商討論租約，希望能再免租一年，並加強宣傳，她不會輕易放棄：「希望母子連心，可以守得雲開。」

另一商戶康帝酒窖負責人葉小姐經營網上洋酒生意多年，去年見購物城藍圖規劃理想，於是開拓實體店零售業務，並花費約三十萬裝修。其後才發現購物城原稱店舖全租出，實則只有一兩成，不少商戶見情況有異更退租，但她稱價值過千萬的洋酒已準備好，唯有「勇字當頭」繼續開舖，但大半年來都無新客源，只能靠熟客維持生計。
不過，她依然支持購物城概念，並希望可以加強宣傳及招租，又指購物城內的商戶對此意見一致，「大家都洗濕咗個頭，都想做落去，希望喺呢度跌低，喺度爬返起身。」

阿仔諗住同朋友去台灣發展，母親唔捨得仔去台灣發展，信建制派啲q，結果搞到仔仔蝕左幾十個，仲要做兼職

個仔應該係心入面屌撚死個老母

個老母戇鳩。有得去台灣做生意，都唔比個仔去。留喺香港托七咩

廢老想留個仔喺香港，唔想佢走，結果害死個仔。

窮人生仔正仆街。唔識教就咪撚生啦

我覺得個仔真係好孝順

不過傻左啲

老母目標成功左，而家個仔留返喺香港，因為佢已經無哂本錢離開香港發展

唔教都算，仲要連累佢

同D 傻鳩死攬一隻股一樣

真心唔明點解會信宣傳果班人，得個爛鬼購物城點會多人流，班自由行都唔係傻，上水粉嶺咁方便買到熟晒，點會去新地方

講到尾咪又係想做水貨佬貨源
無人呀,陰公囉

50歲樓上唔都藍絲底

話租哂出去但實際得1,2成租得出可唔可以告番佢轉頭?

特區政府攪新發展真係笑撚死人

唔走都係乜都無，拿拿聲止蝕

信黃定光條撚樣講野，死左都唔抵可憐啦，當初9成人都話呢個場一定仆街

佢可能真係租哂出去，不過啲人唔開檔

賣酒
蝗買咗過境打稅打到仆街喎

告黃定光睇下邊個死先

係醒既都睇得出購物城係個局
想改變土地用途遲下用來起樓先係真

政府搞呢d一早信唔過，成個郵輪碼頭有版你睇

第一日識保皇黨咩
班仆街講嘢都好信

人地想個仔留底香港嘛

內文都寫個仔有拍擋想去台灣
不過個阿媽就想個仔唔去留喺香港
仔就一個人喺新田購物城開舖

班朋友就係台灣屌台妹
自己就on99坐係舖

佢有無想弒母再跳樓死

人地老母睇舖，主人公去左返兼職交租

賣埋層樓填氹先

好似仲慘 辛辛苦苦搵完再倒返落海

每月管理費及宣傳費約七千元、每期電費二、三千元，加上食材成本

當$12,000 營運成本，啱啱話玩多三年
有排佢地捱

生埋呢d百痴仔。

元朗,上水大把野俾D大陸喱掃貨,又方便,使撚去你呢個新田購物城

三萬一個月,蝕死你.

啱啱新聞有報道
訪問左個毒男
笑9死我
毒男:黎呢到感受下氣氛
記者：感受如何？
毒男:感受幾好丫，好似末日甘

尖沙咀都有死場，新界新田何得何能可以做得起？

保皇係收order做野，真係做生意咩

仲學人講保留追究權利 有撚錢去追究咩你

香港人仲當人地大陸人on9, 你去深圳行下，人地d商場靚過乜春購物城啦

俾阿媽水左條死路

呢個場當年根本就係諗住租俾D 水貨佬.
之後大陸嚴打水貨佬, 佢就轉做零售.
白痴都知搞唔成. 舒舒服服去上水, 元朗涼冷氣行商場, 傻鳩會同你行貨櫃場? 落雨避都冇得避.

廢老害左個仔一世
信政府？

止蝕再儲過筆錢出去再開過好過啦

一聽已經知冇人會去
仲租
好撚戇鳩

真係唔怕講
呢個垃圾政府講既野我係乜撚都唔會信
佢果D垃圾政策我都係會再係背後做research
支那既野更加唔洗講

在職貧窮

佢儲到30仲要同人夾錢先可以台灣開鋪， 再儲過要儲幾奈

信child登都唔好信政府班仆街啦

dab係屯門貼poster話有基金上大灣區創業
你幾時見大陸人有好野會比香港人

搶香港人間廠就大把

邊境商業城
人地大陸人就係鍾意你本地人d野
你專登開個購物城比佢 好似專做佢地生意佢地反而會覺得會唔會買貴左 同產品會唔會同香港人用既買既唔一樣

酒窖負責人葉小姐
呢個勁

水貨城當時係大陸人想轉移所謂中港衝突

由一開始港商想爛地改土地用途

死因咪就係大陸狗係喜歡有得搶
班人係覺得有當地人去先係好野

所以攪親購物城都死

加上肯定冇香港人去 已經冇基本收入

信黃定光條撚樣講野

止蝕後搵到先叫儲，而家仲玩多三年係倒錢落海

下原來已經開左？
仲諗著開左會少d 蝗蟲黎上水

管理費連宣傳7000
私家樓都無咁多
仲要無人流都收足宣傳費

每月搵錢填氹養住間垃圾鋪

做倉 搏免租

止蝕都唔識抵撚死啦

我識個負責人 專搵人苯

為左唔比佢走先開檔姐

有冇人想去參觀下

不過投資得三十萬本身都賺極有限啦

做香港人第一天條：

政府任何政策都不可信

有兩隻保皇狗打手不停負評
係唔係關愛座hunter同一切是因果報應？

每日蝕錢咁你開鋪做乜?

又係老思想害鳩死個仔

記住自備飲食先入去，
唔好幫襯咁硬膠的舖頭

好似好不滿咁，但又開口埋口國內同胞
抵撚死啦 就算我嚟到都唔會幫襯

阿媽專業賣隊友

投資中國項目示範
香港財政儲備mola mola

美食車班友上當已經夠蠢
真真正正仲有班信政府信建制既白痴仆出黎自討苦吃喊可憐
蘭姨你累撚死自己個仔呀
下個大伏就係大灣經濟區 睇下有幾多獅子山精神病人傾家蕩產先

新田購物城,美食車,郵輪碼頭

垃圾港共政府搞乜死乜

咁撚蠢聽個老母講俾佢去到台灣咪又係蝕晒

做投資無問題

大把黃絲中產追住大陸條高鐵線掃樓
好多年前已經去惠州
但現在摸頂入就....

奶政府唔緊要都要曉走位
死場你去來把撚
智力問題

個老母係咪想害個仔一世
30萬去新界地墳馬鞍山開小食檔 當地居民當你神咁拜日日去幫襯呀

啟德郵輪碼頭翻版

乜撚野血本無歸心血白費，Sunk cost is sunk
及早離場諗下點再搵錢好過啦
哩個老母正宗傻閪

喺個老母面前食麥記

無配套搵鬼去咩，水貨客邊會坐旅遊巴入去啊，坐火車咁方便。遊客更加無理由專登走入去啦

愚孝

可憐啊，被什麼東西誤導，又係垃圾議員？保王黨？

抵撚死

仲對新田抱希望真係on 9, 及早止蝕把啦`

兒子現時靠做兼職供樓，平日靠蘭姨看舖，「我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！」原本67歲已退休數年的蘭姨，現時每周看舖6天，「阿仔叫我覺得攰就唔好開舖，但我都堅持開！」

食屎啦，害鳩自己個仔重好講間舖係個仔嘅心血
如果你畀個仔去台灣開舖已經賺緊錢
癡埋大陸就衰半世，做左咁多年人都唔明？重話自己食鹽多過人食米？
食懞你呀

It's for your own good

我都因為老豆老母行左好撚多歪路
關自己前途事既野以後都唔會聽佢地講

重要
靚咁多都咁少人 ～

老老實實 改做紅燈區 影響唔到市區又有特色

應該壯士斷臂唔好守落去
就算守到人流多咗生意好轉
到時業主一定加租一樣無錢賺

去左台灣會冇左仔個份生活費

家陣個老母咪求仁得仁
個仔一世留香港還債打工啦

On9老母

其實做食市係同個市埸爭餅 冇新既市埸
市面仲唔夠多食野咩 一味開一早飽和哂 人人地賺到錢咁邊個蝕

新假期出動未
真隱世小店

地產霸權又贏

親支下場

去過一次
入面乜撚都冇
呢間所謂小食店
我叫左幾粒燒賣都可以老人痴呆唔記得比我

要催幾次先比到我 早執早著啦 見到就慘

台灣可以捱好耐 同埋唔好用香港消費文化比 ⋯
可能人地租金平 好少客已經可維生
香港要車輪戰先維到本

宣傳果陣話每日人流有1萬

高鐵好似宣傳每日有8萬？

咁多年政府搞既野有邊樣係成功 咁都仲有人信

我原本以為會起個商場，點知係搭鐵棚

搞手呃咗咁多錢，俾番D人啦

阿媽計劃成功

完全唔明點解唔止蝕
一個月$8 生意 要比$12,000 成本

為左唔想個仔去台灣發展，你可以去到幾盡？

30萬買隻收息股 收下息好過

馬鞍山

以為有大陸客 個個$8幫你買汽水

信大陸佬

個老母搞到個仔一生前途冇晒，又冇得屌台妹
為左個仔走唔到你可以去到幾盡

中國十四億人

一人幫你買一罐可樂你都唔得掂

投資失敗就止蝕啦on99
仲蠢第二次 打温情牌幫人繼續cap水
大陸佬俾人呃都識去塞人地門口跳樓搞大佢 港豬就

預咗啦, 果到邊有人流. 大陸佬都出市區, 買完野就食吓野.
水貨佬都出番去上水相熟舖頭攞貨.

即係3年之後從頭開始

三十萬台灣仲可以慢慢捱 個慈母on99咁叫個仔死係香港

投資錯誤 , 只好接受失敗.
放棄啦果到. 守來都冇用. 逆機會唔大.

自製在職貧窮

其實呢d場要搞得起
絕對唔係靠呢d無人識哪小商家囉
要好似日本d outlet咁全部大牌子
又有d平死貨先會有人專登去

我係大陸客，駛去呢個貨櫃場嘅鬼城
我係買野，沿鐵線大把野買，旁邊有多配套
呢個地改裝做 wargame 就差唔多

野戰＋CQB亦得

三十萬拎去買匯豐每個月都起碼拎返千零蚊啦

擺明第時死場就動議轉用途再發展成區
牛屎佬呢d最撚精

個仔又低能
個老母就...

搬個東莞落嚟

垃圾老母

仲要係棕地，而家政府搵地起樓，再加上成個場係貨櫃場，有心搞就唔會咁嘅 set up，擺明個購物城係啲擺門野，個真正目的係起樓

又一殺子文化既悲劇

真係起樓啲投資真係涷過水

個仔仲繼續打工將錢倒入海

三十萬響台灣真係可以有排捱
睇viu套"返鄉下"
一日食只係洗hk$60

阿仔唔係咩都無，仲有間舖嘅水電煤費單要俾

諗起都灰 比個老母拖後腿 日日返工白做

瞓覺佢就叻

其實點解做唔起？

做平d咪得

I mean 個場

係唔係錯判左個需求

每日一萬人流，當一千人同你買罐可樂，一日八千，一個月幾多，計數機都㩒爛

成件事都好on9 老母辛苦一世幫地產黨打工，個仔又要辛苦一世再幫地產黨打過，這就是港豬

信條訓教佬？抵能死啦
不如D$洗去驗下iq正唔正常

老母on9都算，好多香港廢老既思維真係你估佢唔到，一邊話香港變差但永遠係幫政府講說話

但個仔都係一樣，生意係自己，竟然聽人講就改變晒主意，呢種人做生意實死

兒子生性病 母倍感安慰。

講咩 當追夢失敗

睇完係度諗 如果當初個仔係去左台灣開件事會唔會唔同啲
阿媽算唔算累左個仔
人大左就應該行自己既路做自己想做既野 依家阿媽一句不捨好似唔俾你走咁 我最撚憎呢啲阿媽 好在我阿媽唔係

01又想誘導香港幫呢班無眼光既投共生意人呀？

個老母跟埋去台灣啦

人哋on9 咪算
仲話人哋老母唔識做人
連登仔連自已老母都未管掂

可樂都8蚊罐 咁on9邊個同你買

係，地鐵一樣樣，又學香港咁地鐵岀黎就係大商場d深圳仔仲話:香港呢d鄉下地方我依家都好少去

想落去搭車，地鐵照x光條隊排到上商場

愛國愛黨咪就係咁

用櫃起都可以起到好正,youtube有
問題係主打購物最緊要方便同平

兩樣都做唔到

多謝你

佢老母先醒
而家博上報 講到自己有幾慘
十隻手指都菌哂黑邊呀咁

到政府收地既時候咪有賠償囉

遲早賣埋樓

港共政府係唔會理香港市民感受
淨係要睇支共頭

投資失利啫
大家唔駛咁踩既
但都唔值得同倩

屌！ 仲傾續約？ 有錢都唔係咁on9呀⋯⋯ 呀仔如果你有上連登就屌醒你媽啦！ 踏踏實實搵番入牛工仲好啦

其實我覺得個仔冇咩想法
朋友俾左個希望佢
令佢想去台灣
老母依個時候利誘佢留低
結果其實一早注定失敗...

如果佢去台灣
可能都係聽朋友話
做唔做得成都係睇人地能力
佢只係搭單

留低做孝子，都未必唔好ge

佢地都分唔到, 有D 野政府係為做而做 新田一單, 啓德個遊輪都係咁

所謂死要死喺自己手上
如果去台灣失敗左既, 都可以死死氣返黎打工
而家為左個老母, 錢又敗晒, 個心又唔憤氣覺得件事唔係自己想做既
咁既情況出聲怨個老母又於事無補
谷住谷住真係人都癲

起碼人生有目標，仲有三年你捱

為做孝子，賠上銀紙

邊個新聞？想睇